覺唔覺 四月是你的謊言 比人吹大咗？

我之前睇完都覺得冇乜特別

其實係咪真係咁多人吹奏呢套野

覺

我幫你頂住
襯班癲狗未入嚟你快啲走

睇男主精神病睇足十集睇到有啲火滾……棄左

我連kuXXX都覺得吹大咗
算..廢事另開戰場

以前係舊登班人已經話佢似韓劇套路
話佢頂多係佳作，最多8.5分

如果咁樣都算係比人吹大咗。咁四月應該計入糞作？

原因應該係果個4月叫春post

吹吹地

估唔到你地咁快就唔記得我

罰你地重睇

如果四月吹大左咁clannad 花名應該都係

吾系牙，個時係啱啱出最後一集個集中討論post
又話好一般，又話似韓劇

岩

fuck 明明就係好傳統嘅日劇

連尾田都有份吹，你吹得佢漲咩？

我都一路睇一路屌主角成日精神病發作，睇到好煩燥
可能我一次過睇啦

我燥嘅原因好簡單，第一，男主醫病太拖，第二，男主跟本天之驕子，無病呻吟

Clannad係真係好睇 勁催淚 我覺得無吹大
花名完全係糞作 根本唔明點解會有人吹呢套野
四月未至於糞作既 不過都係唔好睇 吹大左

負皮開始追番上嚟

當音樂路成長故事睇其實好正路
當愛情故事睇就真係冇乜好睇

我自己覺得其他兩套ok
四月就真係麻麻

樓主快啲走!我幫你頂住

4月算係一開始就估到下結局嗰類，睇係睇かをり點攻略男主

on9
拎另外兩套同CL比is侮辱

得罪得罪

3套都感性到唔理性
層次有d唔同但性質差唔多

四月>CL

講埋d廢話
催淚賣情感可以有幾大分別
離不開生離死別 親情愛情友情
但出黎既效果CL絕對重過另外兩套

係吹大左

7.5分

故事本身就太韓劇
但動畫做得好 加分

講到催淚嘢一定係好唔理智咁

呢類賣情感 理智重要嗎
太過理智就冇左呢個故仔啦

就係呢d邏輯，你的名字呢d劇本多bug到核爆嘅垃圾都上到神枱

深究就輸了 又唔係設定番
你用呢種感覺去睇既話 就講咩都冇意思
呢類野係賣個feeling 邏輯漏洞呢d就見仁見智
挑骨頭就不作評論了
利申：四謊 未聞花名 CL 都有睇就係冇睇你的名字

主角勁就主角光環
主角廢就睇到躁
而家性格廢, 彈琴勁又唔得
講真, 童年陰影拖一年都無就克服到算快啦,
我以前嗰行(教中學)啲真係有情緒問題365日狂開導都唔成功

講劇情, 其實一開頭就講左佢要死
但要做到劇透左你仍然忍唔到喊唔係咁易
完全唔覺有乜野韓劇FEEL, 韓劇明明係做到後面一齊嗰陣先撞車/絕症

同埋個故事緊扣個標題

加上啲歌正, OP, ED, OST 都有意思得黎好聽
之後再睇歌詞內容真係中到應一應
而啲比賽/演奏歌曲唔識音樂都會聽到入面既分別

而且個故事都好正面
音樂, 畫風, 對白都營造到好靚嘅感覺
係呢啲學校非科幻番黎講, 真係算出色

利申:鍾意古典樂番, 響け!都好鍾意

講得好
OP ED OST同劇情match到
親情 友情 愛情都寫得好
你估到佢既結局但係一樣會比佢感動到

其實呢類作品 故事結局都係分別在生與死
所以著眼點係劇情
我自問都有see 樓上講果幾套 連韓劇都有see 你唔愛個悲劇角色 你就唔會覺得套嘢好睇 宮原薰個角色嘅設定太good 令我睇到最後 真係心裡屌咗一聲 個心up 咗勁耐 連j 都唔想打 咁對於呢班讀者 呢套嘢就係神作
但如果你鐘意唔到個角色 佢點慘你都唔會有feel

睇個封信真係cls

佢個心結解得太奇怪

佢最後上台果一集都彈個童年陰影出黎果下先扯火，早幾集又話睇開左，點知又出黎阻住我聽音樂

不嬲都唔覺得呢2套有咩咁感人

佢播d 感人bgm 劇入面d人又喊 整到個氣氛好似好感動咁

由其係花名 其實佢淨係一播首ed 君の夏の終わり 将来の夢。。。

已經覺得好感人既feel

再加d哭哭喊喊 流哂眼淚 就變感動神作

我反而覺得花名真係吹大大一

*左

而家玩扭計骰咩
話解開就解開
最後上台彈個童年陰影出黎係多謝佢阿媽
唔係同你講佢有童年陰影

唔係廢嘅問題，係代入唔到，男女主點睇都係人生贏家，天之驕子，好難有共鳴 ，個人認為日本人唔識合講呢啲，佢地比較識合情書，戀風呢啲有淡淡哀愁嘅類型

好似第一定第二集男主同女主合奏
好撚正，好期待同以為會有第二次
點知
花名就真係吹大左，個feel太夾硬

屌，佢老母嚴係嚴啲，但令到男有一項技能係世界認同，而且佢身邊都係好人，我真係想同佢交換 ，死條女又點話 ，再睇翻臨臨單新聞真係百感交雜

佢係有天材, 但佢個童年陰影就係因為佢彈得好, 佢阿媽開始想佢成材, 之後變到逼佢要做到好成績, 比人心靈虐待, 最後連阿媽就黎死都無好好相處, 阿媽死埋後
細細個點識諗, 一切惡夢黎自鋼琴, 只係唔想彈而唔係痴左線已經算好好

前期好細個係天才, 感染到薰, 令佢學小提琴,
但後多少少, 正式比賽, 已經係係機械式彈琴,
死練爛練先咁勁我覺得唔算天之驕子

女主角就更加, 佢拉小提琴又唔係真係好勁, 佢參賽咋喎, 仲比伴奏嫌棄

公廁topic
又想引戰

感謝你的分享，阿門

我明解心結係要時間，但係劇情上應該分佈好少少而唔好太大篇幅去將同一件事不斷Repeat到最後一集

花名啲角色好煩

睇完都覺得麻麻 但係有後勁
d歌又耐聽

有親呢d po就又要踩那朵花

又想開埋d世界大戰post，感動唔到你咪關視窗走人囉，起度嘈乜鳩

四月其實我係失望

一開頭聽人講係咩胃痛番 以為有d青春戀愛 多角戀 ntr

睇op以為會比個金毛仔ntr 點知無都算

之後短髮妹明明暗戀主角 條線又草草了事

雖然最後講返女主 友人a 接近男主既原因 都加返分 個尾收得好既

你個期望會唔會太痴線

如果你身邊有班玩樂器既人
你唔會覺得樁話入唔到有馬既世界係草草了事

我想知點解男主最後彈緊琴果時會知女主死鬼左

唔識音樂話題 搭唔到爹
都可以做d爭仔劇情
D女仔妒忌 互相攻擊 果類

a1 兩大垃圾

cls

唔覺
未聞花名就真係大左

jm9

其實我都係鐘意花名多d 睇到情情愛愛以外唔少野

唔覺吹到好大ja wo
咪又係佳作

clannad 8分
另外兩套叫春 連睇都睇唔到落去

same here

Clannad 11/10
四月 9/10
花名 7/10

花名吊打4月拉

由韓劇變台劇/cctvb

睇你呢篇嘢咁霸王動 L feel

唔明有咩好攞其他作品嚟比
根本每個人睇完套戲個感受都唔同

14. Clannad: After Story
22. Shigatsu wa Kimi no Uso
77. Ano Hi Mita Hana no Namae wo Bokutachi wa Mada Shiranai.

鬼佬網排名
係唔係文化差異

明明好日劇點解會咁多人話佢韓劇

四月 10/10
Clannad 9.5/10
花名 6.5/10

係韓劇就會係失憶

花名>四月

不過呢度d人唔nike

花名淨係首ed已經屈機

D女又好丁d 安鳴

男主又唔太中二病
只係佢咁細個唔明老母咩諗法
而佢老母又真係好癲咁逼佢(將興趣變生作工具,預左無乜好結果
全場就係睇女主拯救佢
老老柒柒彈琴真心唔太識欣賞
不過幾LIKE男主同女主同場演奏嗰場
男主可以主動D(毒撚被動掛咁都睇唔出
咁女主走之前或者大家都會開心D(起碼大家知道對方心意
BTW OP,ED真心得

比我都係咁排啦
clannad第一無可撼動

最鐘意ED2

4月>ALL

算好啦 k-on 垃圾來添

+1
d詞聽幾次就有印象 極度致鬱

我屌你老母呀

負皮我比嘅
自己反省吓

花名先係吹大左
得第一集同最後果集好睇
中間主要講班人各懷鬼胎，暗戀同妒忌

原本諗住最後會催淚 點知變左睇男主彈琴自high

算 彈完又唔講男主有冇去醫院見女主最後一面(雖然已經救唔返, 但點都有D野要同女主講掛....

利申唔知原作係點

個post由一開始正評多變負評多

一開波都係少少姐

我覺得花名好睇嗰part就係因為有各懷鬼胎，暗戀同妒忌，到最後開反省會真心想幫面麻，之後播埋首ED

其實唔太明點解話似韓劇，係因為女主死？
但係女主死基本上一開始已經有伏筆，都唔算突然

利申無睇過寵寵寵

咪就係 呢d野先好睇
就好似同返d舊同學食飯 互相喧寒只係為左比較 確認自己都唔太衰

4月真心吹大左

其實唔應該當愛情番去睇
成套係睇成長